{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_064184",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "목장흠묘와 신도비_1"
    },
    "text": "牧場欽苗と神道碑\\n\nモクジャンフム(睦長欽、1572~1641)は朝鮮中期の文臣で寝ている右傾化(禹卿)で、号は古昔(孤石)だ。李爾瞻(李爾瞻)・チョンインホン(鄭仁弘)などが永昌大君(永昌大君)を廃してキム・ジェナム(金悌男)を殺そうとするのを止めようとしたところ、清風郡守に左遷された。墓は正妻、宣寧、ナムさんと合掌墓だ。墓地にはホンユソク(魂遊石)、長い板状)、上座(床石)、墓(香爐石)、墓標、マンジュソク(望柱石)などがある。墓標の台石には四方にボクリョン(伏蓮:花びらが下を向けた蓮の花模様)と中上(眼象)文様を彫刻し、ビシン(碑身)はウォルドゥヒョン(月頭形)だ。マンジュソクの柱の上部には花びらが上に向けた花文様を装飾し、下の部分にはボクリョンを彫刻した。墓地の下にある神道碑(しんどうひ)は全体の高さ340cmで1691年に建てられたものだ。花崗岩の台座の上に、大理石で作られたビシン(碑身)を上げ、その上に入母屋屋根の形のトゥコンドルを上げた。台座には四方にボクリョン(伏蓮:花びらが下を向けた蓮華(れんげ)文)を彫刻し、ビシンウィ3面に碑文が書かれている。碑文は、大司諌の黄視(黃屎)が敗れ、弘文館教理イジンヒュ(李震休)が文字を書いた。トゥコンドルの軒面の厚さは18cmほど粗悪な感じを与え、相対的にビシンウィの厚さが薄く、見られる。",
    "QA": [
        {
            "question": "牧場欽苗はどの時代の文臣でしたか？",
            "answer": "牧場欽苗は朝鮮中期の文臣でした。"
        },
        {
            "question": "牧場欽苗の号は何でしたか？",
            "answer": "牧場欽苗の号は古昔(孤石)でした。"
        },
        {
            "question": "牧場欽苗はなぜ左遷されたのですか？",
            "answer": "牧場欽苗は李爾瞻・チョンインホンなどが永昌大君を廃してキム・ジェナムを殺そうとするのを止めようとしたため、清風郡守に左遷されました。"
        },
        {
            "question": "牧場欽苗の墓は誰と合掌していますか？",
            "answer": "牧場欽苗の墓は正妻、宣寧、ナムさんと合掌しています。"
        },
        {
            "question": "牧場欽苗の墓地にはどんな石がありますか？",
            "answer": "牧場欽苗の墓地にはホンユソク(魂遊石)、上座(床石)、墓(香爐石)、墓標、マンジュソク(望柱石)などがあります。"
        },
        {
            "question": "牧場欽苗の墓標の台石には何が彫刻されていますか？",
            "answer": "牧場欽苗の墓標の台石には四方にボクリョン(伏蓮:花びらが下を向けた蓮の花模様)と中上(眼象)文様が彫刻されています。"
        },
        {
            "question": "牧場欽苗の神道碑はいつ建てられましたか？",
            "answer": "牧場欽苗の神道碑は1691年に建てられました。"
        },
        {
            "question": "牧場欽苗の神道碑はどのような形をしていますか？",
            "answer": "牧場欽苗の神道碑は全体の高さ340cmで、花崗岩の台座の上に大理石で作られたビシン(碑身)を上げ、その上に入母屋屋根の形のトゥコンドルを上げた形をしています。"
        },
        {
            "question": "牧場欽苗の墓地にはどのような彫刻がありますか？",
            "answer": "牧場欽苗の墓地にはマンジュソクの柱の上部に花びらが上に向けた花文様が装飾され、下の部分にはボクリョンが彫刻されています。"
        },
        {
            "question": "牧場欽苗の碑文は誰が書いたのですか？",
            "answer": "牧場欽苗の碑文は大司諌の黄視が敗れ、弘文館教理イジンヒュが文字を書きました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 425,
        "QA": 463
    }
}